滙豐預測未來6大新職位，IT最吃香！

世界瞬息萬變，各行各業為免落後形勢均積極轉型；滙豐昨發布全新報告，探討銀行業未來發展，預測業界將出現6個出乎意料新職位，包括混合實境體驗設計師（Mixed Reality Experience Designer）、演算工程技師（Algorithm Mechanic）、對話界面設計師（Conversational Interface Designer）、綜合服務顧問（Universal Service Advisor）、數碼處理工程師（Digital Process Engineer），以及合作夥伴把關人員（Partnership Gateway Enabler）。

報告指出，以上6大未來職位均顯示，一系列互通技能將會興起，但滙豐零售銀行及財富管理業務全球創新與合作總監、電子服務平台亞太區主管鄺禮安（Andrew Connell）認為，人工智能並不會取代人類智慧，反而可把先進科技與人類獨有優勢融合，進一步提升服務水平。

報告將該些人類優勢統稱為「3Cs」，即好奇心（Curiosity）、創意（Creativity）和溝通（Communication），又強調因數碼科技人才持續短缺，終身學習及積極提升員工技能，將變得至關重要。而為配合轉型，滙豐現正招聘逾1000名數碼人才，包括UI（使用者界面）設計師、數碼產品經理、軟件工程師、解決方案架構師、探索測試員及交付經理。

炒完又吃香?咩玩法??

6大炒先職位，IT最吃香！

但HSBC次次搵IT人黎開刀

高登討論區創辦人王國良(DrJim)近年亦指本港IT大有出路。

香就係香
不過係拜神個種香

瓜老襯個種香

又想水人入行

魚唔過塘唔肥
大貓補錢俾你走
走完又加幾k
再炒又返返去大貓加幾k
無限loop無得輸

低價請新人
起完個垃圾system後就當condom掉

好撚毒呀, 咒人地做IT 餓死食香

佢講個d唔係普通it狗啵
做得上面個堆都一定有料啦
全世界都有人請

香港搵唔到食果啲IT狗點同呢啲比

元寶蠟燭香

滙豐次次炒人第一個就搵it狗開刀

IT狗又贏

由滙豐去講呢個預測都真係幾諷刺

又水人入去做

就炒人

pay me外洩要請人補鑊？

好似炒親都係it先

屌你老母咩hsbc

自己成日炒IT

叫人點信你

唔老點新一代IT狗下海，幾年後點會有平價fg用啊？

炒完又請返班on9仔去填返個位
之後再炒，無限loop

唔請新人返嚟點炒人

係呀，IT連飽飯都無得食，同先人爭香食咪吃「香」囉

Hsbc講it好做
真係笑大人把口

其實上面個堆好多都係完project就炒得既位

HSBC嘅IT真係吃香
吃(食)緊廟入面嗰啲香

炒花生都香d la

但如果係HSBC呢類接觸咁多個人資料同錢銀出入嘅公司, 將IT外判其實幾危險
無論咩職位都好

死咗咪吃香囉

講好曬咩layer做咩嘢
由最上層只會收到咩資料到最後點出點記錄
其實外判唔係危險
係睇PM技巧
不過要睇佢點分件去做嘢

都係個句啦
香港做銀行it都係前世做錯事多

好多人嘅認知係IT = IT support

ive asso grad就做得嗰種

樓主po嘅全撚部clickbait

吃元寶蠟燭香

一次3支果D香？

同運動員一樣
默默地做得好辛苦
高層評價：對經濟沒有貢獻

多過一開agents同我講，好多公司講到明唔請HSBC IT狗。

我都同佢講唔駛預我。

係呀係呀
全部請1個咁多

人望高處呀兒登仔 依啲位100k 一個月 做一年被人炒都爽呀，之後搵返10k一個月

餓死做鬼 咪吃香

然後年年炒it

IT係一堆屎
銀行IT係兩堆屎
利申食緊屎

Hsbc炒人最多就係IT

次次都炒it先

滙豐IT

又係時候水鳩班傻鳩讀IT

吃香，每日可以吃幾多注？

用完即棄condom職位

Dr Jim

報告一定唔係指香港it業

個個屌hsbc，人地hsbc每年都唔知投入幾多資金係it，又肯試新野

IT咁多瓣，有d真係reducdant，project management同management consulting扮it consulting 果班好多呃飯食

老實講，真正落手做嗰班邊會餓死

聞到棺材香

咁獅子有無預測過自己最低落過30幾蚊

and those who did the forecasts

最無資格討論IT嘅就係匯豐你

炒香港IT請埋D濕鳩印度人，一有咩事又要返香港去救，食屎啦班高層

又昆人入行

垃圾payme

係吃香呀，印度呀，賓賓呀，佢地咪吃香囉
你班港豬咁撚貴點會益你

唔識就收聲啦